# 공식 가이드

Electron 버전과 일치하는 문서를 보고있는지 확인하세요. 페이지 URL은 버전 번호를 포함하고 있어야 합니다. URL에 버전 번호가 포함되지 않았다면, development 브랜치 문서를 사용하고 있는 것이며 여기에는 여러분의 Electron 버전과 호환되지 않는 API 변경 사항을 담고 있을지도 모릅니다. GitHub 에서 "Switch branches/tags" 드롭다운 메뉴의 [태그 찾기](https://github.com/electron/electron/tree/v1.4.0)를 활용해 여러분의 Electron 버전과 일치하는 태그를 선택하면 구 버전 문서들을 볼 수 있습니다.

## 자주 묻는 질문

자주 묻는 질문들이 있습니다. 이슈를 생성하기 전에 자주 묻는 질문을 확인하세요:

* [Electron 자주 묻는 질문](faq.md)

## 가이드와 튜토리얼

* [Electron 에 대하여](tutorial/about.md)
* [개발 환경 설정하기](tutorial/development-environment.md) 
  * [macOS 설정](tutorial/development-environment.md#setting-up-macos)
  * [Windows 설정](tutorial/development-environment.md#setting-up-windows)
  * [Linux 설정](tutorial/development-environment.md#setting-up-linux)
  * [편집기 선정하기](tutorial/development-environment.md#a-good-editor)
* [첫 번째 앱 만들기](tutorial/first-app.md) 
  * [Electron 설치하기](tutorial/first-app.md#installing-electron)
  * [Electron 개발 맛보기](tutorial/first-app.md#electron-development-in-a-nutshell)
  * [앱 실행하기](tutorial/first-app.md#running-your-app)
* [Boilerplates와 CLI](tutorial/boilerplates-and-clis.md) 
  * [Boilerplate vs CLI](tutorial/boilerplates-and-clis.md#boilerplate-vs-cli)
  * [electron-forge](tutorial/boilerplates-and-clis.md#electron-forge)
  * [electron-builder](tutorial/boilerplates-and-clis.md#electron-builder)
  * [electron-react-boilerplate](tutorial/boilerplates-and-clis.md#electron-react-boilerplate)
  * [기타 도구와 Boilerplates](tutorial/boilerplates-and-clis.md#other-tools-and-boilerplates)
* [애플리케이션 아키텍처](tutorial/application-architecture.md) 
  * [메인 프로세스와 렌더러 프로세스](tutorial/application-architecture.md#main-and-renderer-processes)
  * [Electron API 사용하기](tutorial/application-architecture.md#using-electron-apis)
  * [Node.js API 사용하기](tutorial/application-architecture.md#using-nodejs-apis)
  * [기본 Node.js 모듈 사용하기](tutorial/using-native-node-modules.md)
  * [성능 전략](tutorial/performance.md)
* 여러분의 앱에 기능 추가하기 
  * [알림(Notifications)](tutorial/notifications.md)
  * [최근 문서](tutorial/recent-documents.md)
  * [애플리케이션 진행 상황](tutorial/progress-bar.md)
  * [커스텀 Dock 메뉴](tutorial/macos-dock.md)
  * [커스텀 Windows 작업 표시줄](tutorial/windows-taskbar.md)
  * [커스텀 Linux 데스크톱 동작](tutorial/linux-desktop-actions.md)
  * [키보드 단축기](tutorial/keyboard-shortcuts.md)
  * [오프라인/온라인 감지](tutorial/online-offline-events.md)
  * [macOS BrowserWindows에 대한 파일 표현](tutorial/represented-file.md)
  * [기본 파일 드래그 & 드랍](tutorial/native-file-drag-drop.md)
  * [오프 스크린 렌더링](tutorial/offscreen-rendering.md)
  * [macOS 다크 모드 지원](tutorial/mojave-dark-mode-guide.md)
  * [Electron에서의 웹 삽입](tutorial/web-embeds.md)
* [접근성](tutorial/accessibility.md) 
  * [Spectron](tutorial/accessibility.md#spectron)
  * [Devtron](tutorial/accessibility.md#devtron)
  * [접근성 활성화](tutorial/accessibility.md#enabling-accessibility)
* [테스팅과 디버깅](tutorial/application-debugging.md) 
  * [메인 프로세스 디버깅하기](tutorial/debugging-main-process.md)
  * [Visual Studio Code에서 메인 프로세스 디버깅하기](tutorial/debugging-main-process-vscode.md)
  * [Selenium 과 WebDriver 사용하기](tutorial/using-selenium-and-webdriver.md)
  * [헤드리스 CI 시스템 (트래비스, 젠킨스) 테스트](tutorial/testing-on-headless-ci.md)
  * [DevTools 확장](tutorial/devtools-extension.md)
  * [커스텀 드라이버를 이용한 자동화된 테스팅](tutorial/automated-testing-with-a-custom-driver.md)
* [배포](tutorial/application-distribution.md) 
  * [지원되는 플랫폼](tutorial/support.md#supported-platforms)
  * [코드 사이닝](tutorial/code-signing.md)
  * [Mac App Store](tutorial/mac-app-store-submission-guide.md)
  * [Windows 스토어](tutorial/windows-store-guide.md)
  * [Snapcraft](tutorial/snapcraft.md)
* [보안](tutorial/security.md) 
  * [보안 문제 제보](tutorial/security.md#reporting-security-issues)
  * [Chromium 보안 문제와 업그레이드](tutorial/security.md#chromium-security-issues-and-upgrades)
  * [Electron 보안 경고](tutorial/security.md#electron-security-warnings)
  * [보안 점검표](tutorial/security.md#checklist-security-recommendations)
* [업데이트](tutorial/updates.md) 
  * [서버에 업데이트 배포](tutorial/updates.md#deploying-an-update-server)
  * [앱에 업데이트 구현하기](tutorial/updates.md#implementing-updates-in-your-app)
  * [업데이트 적용](tutorial/updates.md#applying-updates)
* [지원받기](tutorial/support.md)

## 자세한 튜토리얼

이 가이드는 위에서 설명된 주제의 확장입니다.

* [Electron 설치하기](tutorial/installation.md) 
  * [프록시](tutorial/installation.md#proxies)
  * [커스텀 미러와 캐시](tutorial/installation.md#custom-mirrors-and-caches)
  * [문제 해결](tutorial/installation.md#troubleshooting)
* Electron 릴리즈 & 개발자 피드백 
  * [버저닝 정책](tutorial/electron-versioning.md)
  * [출시 일정](tutorial/electron-timelines.md)
  * [앱 피드백 프로그램](tutorial/app-feedback-program.md)
* [asar로 앱 소스 코드 패키징](tutorial/application-packaging.md) 
  * [asar 아카이브 생성하기](tutorial/application-packaging.md#generating-asar-archives)
  * [asar 아카이브 사용하기](tutorial/application-packaging.md#using-asar-archives)
  * [제한 사항](tutorial/application-packaging.md#limitations-of-the-node-api)
  * [asar 아카이브에 압축 해제된 파일 추가하기](tutorial/application-packaging.md#adding-unpacked-files-to-asar-archives)
* [Widevine CDM 테스트](tutorial/testing-widevine-cdm.md)
* [Pepper Flash 플러그인 사용하기](tutorial/using-pepper-flash-plugin.md)

* * *

* [용어집](glossary.md)

## API 참조 문서

* [개요](api/synopsis.md)
* [프로세스 개체](api/process.md)
* [지원되는 명령행 스위치](api/command-line-switches.md)
* [환경 변수](api/environment-variables.md)
* [Chrome 확장 지원](api/extensions.md)
* [중요한 API 변화](breaking-changes.md)

### 사용자 지정 DOM 요소:

* [`File` 객체](api/file-object.md)
* [`<webview>` 태그](api/webview-tag.md)
* [`window.open` 함수](api/window-open.md)
* [`BrowserWindowProxy` Object](api/browser-window-proxy.md)

### 주요 프로세스 모듈:

* [app](api/app.md)
* [autoUpdater](api/auto-updater.md)
* [BrowserView](api/browser-view.md)
* [BrowserWindow](api/browser-window.md)
* [contentTracing](api/content-tracing.md)
* [dialog](api/dialog.md)
* [globalShortcut](api/global-shortcut.md)
* [inAppPurchase](api/in-app-purchase.md)
* [ipcMain](api/ipc-main.md)
* [Menu](api/menu.md)
* [MenuItem](api/menu-item.md)
* [net](api/net.md)
* [netLog](api/net-log.md)
* [알림](api/notification.md)
* [powerMonitor](api/power-monitor.md)
* [powerSaveBlocker](api/power-save-blocker.md)
* [protocol](api/protocol.md)
* [screen](api/screen.md)
* [session](api/session.md)
* [systemPreferences](api/system-preferences.md)
* [TouchBar](api/touch-bar.md)
* [Tray](api/tray.md)
* [webContents](api/web-contents.md)

### 렌더러 프로세스 (웹 페이지) 에 대한 모듈:

* [desktopCapturer](api/desktop-capturer.md)
* [ipcRenderer](api/ipc-renderer.md)
* [remote](api/remote.md)
* [webFrame](api/web-frame.md)

### 두 프로세스에 대한 모듈:

* [clipboard](api/clipboard.md)
* [crashReporter](api/crash-reporter.md)
* [nativeImage](api/native-image.md)
* [shell](api/shell.md)

## 개발

[Electron 개발하기](development/README.md) 문서를 확인하세요.